【港航危機解除？】香港航空確認1月20日歸還5.5億美元票據

香港航空的債券發行人Blue Sky Fliers發表公告，將能夠按條款在今年1月20日到期日贖回5.5億美元（約43億港元）擔保票據。該筆債券價格回穩至99.6美元。

發行人及港航確認（1）並無發現任何可能對發行人或港航履行其有關擔保票據責任的能力有重大影響的資料；及（2）在沒有不可預見的情況下，並在考慮其業務前景，內部資源及可用信貸額度後，其業務營運仍然正常。

公告指，Blue Sky Fliers董事會注意到，近期在香港媒體上出現有關港航財務流動性以及其履行擔保票據相關責任的能力的市場謠言及某些文章。港航在作出合理查詢後，希望澄清市場謠言毫無根據、屬惡意和誤導。港航否認市場謠言，並保留其採取一切適當行動的權利，包括開始訴訟程序，以保護其合法權益免受對其和/或其成員的任何毫無根據的指控。

值得注意的是，港航聲稱「質疑其財務流動性以及其履行擔保票據相關責任」屬謠言，惟事實上港航首席營運官王證皓上月底接受傳媒訪問時，坦承公司財務上正「渡過少許困難」、「其中一個股東背景發生問題，而問題已經解決緊」，又指九董事六離職「是密了點，但不等於出事」，公告未有解釋甚麼是「市場謠言」。

早前《REDD Intelligence》引述消息指，是次屬中央旗下國開行出資打救港航。

救得HX幾多次

救幾多次都得啦,
反正調低完RRR 放水出黎又有人收人民幣黎兌返美金佢地

有人fat fat 啦

世柒又燈